戴耀廷教授入一入嚟，你個初選遲早畀人玩爛

立會35+成功，需要一個認受性高嘅初選；
而認受性高嘅初選，就需要確保不被西環干擾

戴教授而家嘅方案
3個當中有2個，好容易就可以畀中共破壞
泛民亦有好大誘因
去安排一個對佢哋有利嘅初選機制

釐清一點
初選嘅作用
並唔係畀選民投最鐘意嘅人
而係趕走最不受歡迎嘅人

所以，泛民根本就唔應該舉辦一個「傳統選舉」

先講一講戴教授提議嘅3個方案
（N為該區目標議席）

方案(A)
協調初選，每區只出N支隊伍
即係先篩選，再入閘

方案(B)
協調初選，每區出N+2 或N+3 支隊伍；響真正投票日前兩日，以民調作為計算準則，畀最少票數2隊/3隊「自覺棄選」
換言之
呢個方法係2重篩選
初選篩選>入閘>民調篩選>再入閘

方案(C)
冇初選，乜人都可以選；最尾2日自覺「棄選」
即刻全體入閘，再篩選

先講結論
三個方法當中，(A) 同(C) 都有致命缺陷
所以唯一可行嘅方案
係(B)

解拆三個方案嘅利弊
唔可以單純學院派思維去分析
而係要以
「如果我係中共，可以點樣破壞初選以阻止35+成功」成個目標去諗
然後反向估算西環最「難以破壞」嘅策略嚟行

先講方案（C)

如果每區任由有意參選嘅人參加
然後以民調作指標
先去等參選人「自行棄選」
呢個方案畀到中共一個非常容易滲透嘅環境

舉個例子
中共可以威逼、利誘三幾個本土派「素人」參選
參選期間，亦會做戲做全套
充當最激進本土派
去營造同泛民非常明顯嘅票源分野
甚至響某啲場合會同其他候選人有些微口角
埋下內部分裂嘅決口

然後呢埋無間道臥底
只需要根據預先決定嘅劇本
幾個「新本土派」集體響最後兩日反口
質疑民調偏幫泛民
（which 呢個講法早就深入民心）
咁佢哋就可以鎅走溫和本土派嘅票

而呢班臥底
由於揹上「被老泛民壓迫嘅本土派」嘅光環
好大機會可以吸納其他「真心依據戴教授遊戲規則而棄選」嘅本土派候選人嘅票
跟住成套雷動2.0 嘅機制就會崩潰

如果廣納候選人嘅方案(C)會被「滲透」破解
咁先有篩選嘅(A)
同樣可以被中共以「DQ」破壞

以九東做例子
如果目標係3席而只出3隊人
（假設係胡志偉、譚文豪、黃之鋒）
牌面穩勝

胡志偉 50,309 （上屆票數）
譚文豪 45,408 （上屆票數）
黃之鋒 65,000+
（為方便討論，先假設Gphone 吸哂鳩達果33,271 +快必 31,815 票）

響呢個setting 低下
黃藍票相差超過兩萬票（根據上屆票數）
牌面中共焗輸一席
所以唯有使用DQ大法

再加上
中共如果需求DQ 一個GPhone
已經要硬食國際壓力
所以根本不必留返Plan B 梁凱晴畀佢繼續參選
而大可以老屈兩者有住相近嘅政治理念
違返基本法云云
而一次張整張參選名單DQ

推而廣之
中共有非常大嘅誘因
只須要響每一區DQ一人
泛民嘅如意算盤35+已經變成30+
連保住今屆比例都有難度
所以方案(A)
同樣係死硬

泛民係建制B隊我一直信 佢地根本就唔係想贏選舉係票刷存在感
都係戈句我唔係泛民贏係要建制輸

到方案(B)

即係既初選篩選入一批人
（例如九東總共5席，目標3席，就出5隊）
最尾兩日民調榜尾2隊棄選
就得返3隊
所有票源就集中呢三條飛之上

呢個方法，可以：
1. 解決DQ就唔夠隊伍參選嘅問題
假設每區各多2隊
即係多10隊buffer
防止被DQ後冇人；
另外如果中共照樣DQ 十隊以上
就冇可能兜得到係個別候選人嘅問題
即係送子彈，畀美國取消香港關係法

2. 防止滲透
因為每區只係有N+2/ N+3 個位
背景空白一片嘅「假素人」比較難入閘
變相篩走一部份
（當然亦唔可能完美地趕走內鬼）

所以暫時為止
呢個係最make sense 嘅選項
而問題就取決於
點先可以做到一個
只包含黃絲，而又唔會被西環破壞嘅選民database

待睇

我響另一個post 提過一個方法
利用蘋果黃絲database + 雷動策略而成嘅real-time exit poll
可以做到非常高效嘅配票

未睇過嘅手足
麻煩先入去望一望

當然，需要即時reflect 當刻數據
背後需要非常多資金
同埋專業嘅IT技術

如果初選未有相關資金
（又或者避免畀選管會當埋做兢選資金）
我哋就要用過另外一套
有效聯絡黃絲，而又避開中共搗亂嘅投票手法
呢個時候
我哋需要Facebook

Push

推

不如搞連登初選好過啦

Facebook 出名嘅地方
就係佢儲存咗用戶嘅一大堆行為模式、同埋個人喜好
而且呢啲大數據
並唔容易更改
更加難以偽造

舉個例子：

初選大台需求一班中立嘅義工
響幾個新聞平台嘅「往日新聞」當中
憑用戶當日嘅留言同like
去找尋同判定佢黃絲嘅FB戶口

例如蘋果動、立場、100毛、港台...嘅直播留言，如果有人留言係偏黃
又或者佢會share /like 一啲反警/反林鄭嘅言論
就會用 private message 畀一條unique 的invitation
邀請佢參與「初選投票」

假設集響響5間媒體
random 咁搵200單直播新聞
每單新聞搵200人
咁就有5 x 200 x 200
呢度有呢個有200,000個FB user

當然好可能係有一大堆係overlap 嘅
假設有一半duplicate 咗
都可以用FB聯絡上十萬個黃絲

配合文首嘅講法
呢個初選投票
有別於真正投票嘅「單議席單票制」
而係一個「對個別候選人嘅信任動議」

例如
可以係每一個準候選人，有一個同（等於正負皮機制）
如果支持，選舉可以選取多於一個認為可以入閘嘅隊伍
同時，如果有啲人「鬼鬼哋」
又或者佢嘅往積實在太乞人憎
咁負評就會超越正評

最後
就等同於排熱門一樣
由正評淨值最高果N+2 / N+3 入閘

呢個機制嘅好處
係阻止一啲自以為有好多人支持
而聽唔到反對聲音嘅老泛民瀨死唔走

我用例子解釋
例如正常只可以揀「最喜歡候選人」嘅投票
會出現以下結果：

楊岳橋 70,000
梁天琦 50,000

但係如果以正負評機制
就可能出現以下結果：

楊岳橋 70,000 / 40,000 / 淨值30,000
梁天琦 50,000 / 10,000 / 淨值 40,000

換言之呢個正負評機制

並唔係揀最多鐵票嘅人
而係揀比較能「左右逢源」嘅人

而由於今屆選舉尾席
極度需要配票成功
先可以對抗全力反撲嘅中共
所以有必要選出呢一種可以同時吸納泛民同本土票源嘅人

推左再睇

當然
初選應該配合一啲只係泛民先參與嘅辨論會
亦需要一啲空間
畀到老泛民同素人present 佢哋嘅政治理念

範圍太廣
就先唔響呢度討論
先集中諗吓初選機制

你智商得30？

自推
太技術向唔知有冇人睇

連登太少人
而且意識形態太集中響本土派
所以唔可以代表整個黃絲族群

所以務必要搞初選
仲要搞得好好睇睇
先可以阻止西環搞事

連登唔可以做特權階級做小圈子

不可行
比較邊緣既侯選人例如熱狗一定睬你都傻

而佢地係比例制係的確有機當選

用番你例子
熱狗有四萬票 然後有十萬人反感
淨值-6萬

但係佢唔理你照選會選到
點解要聽你講玩初選

而且民意比泛民把持
到就好似時候前幾日蘋果叫人投dead body 咁
我自己一定投唔落手

熱狗就係唔係都唔join架喇
如果有一個足夠大嘅初選
至少可以阻隔其他無間道

不過今日行動日難推

況且都好難估計
呢班人今時今日仲淨返幾多人支持
六月開始佢哋有咩建樹？
如果佢哋夠膽九月嚟收割
我估佢地隨時同何妖一樣畀人切Lin

樓主你咁講，我反而傾向方案 C。
要解決你個問題好簡單，選前一星期搞初選，而唔係用民調逼走勝算低嘅人就可以。

用區議員既影響力得唔得

本土+泛民各派20人=40席

屬於新界東既區議員指定新界東既議席

例如成個西貢區指定A
成個沙田區指定B
再唔係西貢+沙田指定A
唔好再有土本投本土 冇本土投泛民
咁票數必定散鳩開晒
人數基數可以參考下區議會票數

其實我覺得初選不必要
但要本土+泛民共同商討派邊個
再係記者會公佈邊個係雙方認證

我地做左第一樣野先
就係今屆要建制輸
再落去先討論下屆點點點

數埋半年唔夠
唔夠時間你玩初選

一諗到
當初泛民系議會唔抗爭
搞到後生仔女要上街抗爭
被捕 被打 被殺

但到頭來
泛民 仍然可以無恥地食人血饅頭
收割議席 收割資源 收割光環

令我更疼心疾首

集中票源
即使果個濕鳩六四比例
建制都唔會贏得到過半
前設係投左區議會既都會投垃圾會

咁又唔可以咁諗
鬥黃係冇意義嘅
呢一刻槍口對外更重要

好緊要
有冇辦法直接話俾戴耀廷知

到時入咗閘
無論點棄選
總會浪費咗啲票

就好似2016新西周永勤
明明已經高調響直播中棄選
仍然吸咗1,469票
有三五七個呢啲人就冇咗一截選票

請你唔好spin去「斗黃」

泛民 無恥在於個「泛」字

用「團結」做藉口
掩飾個別議員 出賣選民 出賣香港 的種種惡行

我唔會佢哋辨護
呢班都唔係咩好人
不過兩害取其輕
響本土羽翼未豐之前
今屆仍然要靠佢哋拎一部分議席

連登咁多泛民支持者

再加上
泛民中都有部份議員有上街頭頂住班狗
又有人幫手打國際線
冇功勞都有苦勞
值得留返一席位

至於果啲成大半年都冇出過力
甚至反向操作嘅人
大家心照啦

點解要俾黃之峰選唔俾快必選
快必紮根九龍東都好多年

lm

例子嚟姐
所以應該以初選
等選民自己定奪

有部分 民主派議員 上街頂住差佬
有部分 本土派議員 入立法會支援抗爭者
有部分 功能界別議員 支持水炮車撥欽

只系用單一既「泛民主」「泛初選」概念
你都同意對個別議員唔公道

至於果D冇出過力
甚至反向操作（e.g. 舉報黃店）既人
因為 並非議員 / 冇公權力
唔算 出賣選民 出賣港人
故不在討論範圍

算出賣港人
亦算出賣選民
所以佢地想選
我哋都要用選票做證據，將佢哋拖落嚟
等呢班人冇得真係參選

所以你講嘅嘢
完全係討論範圍
我上便打嘅機制
亦都係點樣實行呢樣嘢嘅措施

初選嘅好處
就係唔畀個別一個兩個泛民議員
匿埋響民主黨公民黨嘅保護傘之下
保送入閘

如果你都認同有害群之馬應該票債票償
就更應該推初選

自推

初選好處只系你一廂情願既想法
兩大泛民政黨至今並無背書

再者
身為選民我有議務監察當選議員
並將於9月行使票債票償權力

在此之前
各政黨有責任進行黨內篩選害群之馬

而並非無恥地推卸給選民
並藉此捆綁本土派參選人

唔該支持聯署，用選民壓力逼候選人「埋枱」參加初選/協調！

【重開行動Post】立會要初選， 「三不投」聯署